\begin{frame}
  \frametitle{Exakte Lösbarkeit des Spin-Boson-Hamiltonoperators}
  \only<1|handout:1>{
    \begin{block}{Tunnelterm wird zunächst vernachlässigt}
      \setlength\abovedisplayskip{0pt}
        \begin{eqn}
          \mathcal{H}_{\t{SB}}^{} = \alert{-\frac{Δ}{2} σ_x^{}} + \frac{ε}{2} σ_z^{} + \sum_i ω_i^{} \Dagger{b_i}b_i^{} + \frac{σ_z^{}}{2} \sum_i λ_i^{} \g(b_i^{} + \Dagger{b_i})
        \end{eqn}
    \end{block}}
  \only<2-4|handout:2>{
    \begin{block}{Tunnelterm wird zunächst vernachlässigt}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
      \begin{eqn}
        \mathcal{H}^0_{\t{SB}} = \frac{ε}{2} σ_z^{} + \sum_i ω_i^{} \Dagger{b_i} b_i^{} + \frac{σ_z^{}}{2} \sum_i λ_i^{} \g(b_i^{} + \Dagger{b_i})
      \end{eqn}
    \end{block}}
  \pause
  \uncover<2-4|handout:2>{
    \begin{block}{Konsequenzen}
    Dann gilt: $\commut{σ_z^{}}{\mathcal{H}^0_{\t{SB}}} = 0$ \\
      \begin{itemize}[<+(1)->]
        \item[$\Rightarrow$] $σ_z$ ist Erhaltungsgröße
        \item[$\Rightarrow$] $\mathcal{H}^0_{\t{SB}}$ zerfällt in zwei orthogonale Unterräume
      \end{itemize}
    \end{block}}
  \uncover<4|handout:2>{ \begin{block}{Hamiltonoperator in den Unterräumen}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
      \mathcal{H}^0_{↑/↓} = \pm \frac{ε}{2} + \sum_i ω_i^{} \Dagger{b_i}b_i^{} \pm \frac{1}{2} \sum_i λ_i^{} \g(b_i^{} + \Dagger{b_i})
    \end{eqn}
  \end{block}}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Exakte Diagonalisierung mit verschobenen Leiteroperatoren}
  \only<1-3|handout:1>{\begin{block}{Hamiltonoperator in den Unterräumen}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
      \mathcal{H}^0_{↑/↓} = \pm \frac{ε}{2} + \sum_i ω_i^{} \Dagger{b_i}b_i^{} \pm \frac{1}{2} \sum_i λ_i^{} \g(b_i^{} + \Dagger{b_i})
    \end{eqn}
  \end{block}}
  \pause
  \only<1-3|handout:1>{\begin{block}{Nach quadratischer Ergänzung ergibt sich \cite[I E]{PhysRevB.71.045122}}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
      \mathcal{H}^0_{↑/↓} = \pm \frac{ε}{2} + \sum_i \g{(}{\vphantom{ω_i \g(\Dagger{b_i} \pm \frac{λ_i}{2 ω_i}) \g(b_i \pm \frac{λ_i}{2 ω_i}) - \frac{λ_i^2}{4 ω_i}}}{.} ω_i^{} \g{(}{\vphantom{\Dagger{b_i} \pm \frac{λ_i}{2 ω_i}}}{.}\Dagger{b_i} \underbrace{\pm \frac{λ_i}{2 ω_i}}_{\equiv θ_{i,{↑/↓}}}\g{.}{\vphantom{\Dagger{b_i} \pm \frac{λ_i}{2 ω_i}}}{)} \g{(}{\vphantom{b_i^{} \pm \frac{λ_i}{2 ω_i}}}{.}b_i^{} \underbrace{\pm \frac{λ_i}{2 ω_i}}_{\equiv θ_{i,{↑/↓}}}\g{.}{\vphantom{b_i^{} \pm \frac{λ_i}{2 ω_i}}}{)} - \underbrace{\frac{λ_i^2}{4 ω_i}}_{E^{\t{g}}_i} \g{.}{\vphantom{ω_i \g(\Dagger{b_i} \pm \frac{λ_i}{2 ω_i}) \g(b_i \pm \frac{λ_i}{2 ω_i}) - \frac{λ_i^2}{4 ω_i}}}{)}
    \end{eqn}
  \end{block}}
  \pause
  \only<1-4>{\begin{block}{Einführen verschobener Leiteroperatoren \cite[I E]{PhysRevB.71.045122}}
    \setlength\abovedisplayskip{0pt}
    \begin{eqn}
      \mathcal{H}^0_{↑/↓} = \pm \frac{ε}{2} + \sum_i ω_i^{} \Dagger{\bar{b}_i} \bar{b}_i^{} - \sum_i E_{\t{g}}^i
    \end{eqn}
  \end{block}}
  \only<4|handout:2>{\begin{itemize}
    \item $\mathcal{H}^0_{↑/↓}$ in beiden Unterräumen von $σ_z$ diagonal
    \item Keine Änderung der Frequenz $ω_i$
    \item Für $ε = 0$ Entartung
    \item $ε$ experimentell durch Magnetfeld variierbar
  \end{itemize}}
\end{frame}
